［教琴］有無巴絲/巴絲既仔女想學鋼琴

早排屎忽痕考番8級鋼琴，Distinction 左番黎，好想依家開始慢慢草學生，快啲草夠學生跟住脫離幼稚園行列（好撚辛苦呀屌你老母 ），但又唔知可以邊慶搵學生，所以試下係度開post搵。

Between 我是毒絲

教琴點有兩皮野一個月⋯⋯教返幼稚園啦

我想係到搶你生意
利申:abrsm ltcl+1年教學經驗

我想學

老老實實，香港教琴啲所謂導師個水準有一大堆好低，大陸多數最少都音樂學院主或者副修鋼琴先出黎教，abrsm仲要得八級真係超級業餘

講緊乜？ Abrsm點會ltcl

想學

得8級教乜撚野

八級真心你繼續學上去先好出黎教
而家八級唔值錢 起碼考番個ATCL或以上先好出黎教

Atcl distinction + 三年教琴經驗
巴絲打仲有折啊

我係諗住一路教學生 一路賺錢學上去
屋企唔係有錢 唔可能辭職去學琴
做幼稚園辛苦到完全無私人時間
食完飯就夠鐘訓教

所以我都只係想教bb年紀既小朋友咋
唔係話要教好高級 高級我都唔敢教呀老老豆豆

how much

得8級就唔好誤人子弟啦

你個名

其實唔關高唔高級事, abrsm 1-8級考試制度, judge果啲野好鬆
唔係話要教到好似lang lang開masterclass咁, 但係phrasing/呼吸/pedalling點做得好, 呢啲野8級個考試制度judge唔到

8級考果啲點樣評樂曲/sightreading好鬆手, 考啲sonata piece都係得一個movement

音樂史上重要果堆composers bach/chopin/beethoven/listz/berg之類, 8級考試個syllabus 得啲技巧要求較低嘅movement, 試問掂都未掂到呢啲音樂史上面重要嘅鋼琴作品, 又點樣教得好

業餘黎講, 個人覺得要教人最少都要考返個L字頭先measure到, 起碼做到個demonstration 出黎係convincing

利申: 當年老母慳錢, 小學初中轉左兩件應該得8級嘅鋼琴教師, 諗返起佢地真係教得好差

［假設你對鋼琴既認識只到8級程度］
你辛苦關人咩事，咪出來害人啦，我細個就係比個垃圾老師拖咗幾年，乜柒都學唔到，斷送我成個鋼琴生涯咁滯，到我認清事實既時候用咗好多時間先追到一部分
啟蒙老師先係最重要，未夠班真係唔好害人，賺來既都係陰質錢來的

你連私人時間都冇仲點去教琴
唔好話教啦 你連自己都未搞掂
你咁樣出去真係誤人子弟
我自己就係細個比個8級大學生教
一教一拖咁就冇左5年時間
好彩比我遇到而家個鋼琴老師
將我由頭重新開始執過
用左6年時間考左個ATCL番黎
黎緊再去考LTCL

想學 8 級仲好 唔洗咁貴 反正我咩都唔識 唔洗咁勁既老師

隻手指硬到好似打左石膏
24歲 有無機會學？

我個名做咩？

講緊仲要每份譜入邊嘅 expression 都未必岩嘅時候 (一首 pathetique 我同老師改到七彩) 真係要返咁上下能力去 clarify 唔同位置要用返咩表達方法去演澤首歌 呢啲唔係單單話考到個八級可以判斷到嘅野黎 當你考演奏級嘅時候就知道八級個堆閒到不得了